\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi)}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}
\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}} 


\everymath{\displaystyle\everymath{}}
\title{Produit scalaire}
\author{1 S2}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\


Formule : \\
$$\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}=\dfrac{1}{2}\left(\left\Vert{}\Vecteur{u}+\Vecteur{v}\right\Vert{}^2-\left\Vert{}\Vecteur{u}\right\Vert{}^2-\left\Vert{}\Vecteur{v}\right\Vert{}^2\right).$$
\begin{exercice}
On considère les vecteurs $\Vecteur{a}\left(\begin{array}{c}2\\ 6§\end{array}\right) $ et $\Vecteur{b}\left(\begin{array}{c}-3 \\ 5\end{array}\right) $.
\begin{enumerate}
  \item Calculer $\left\Vert{}\Vecteur{a}\right\Vert{}^2$\rep{=40}
  \item Calculer $\left\Vert{}\Vecteur{b}\right\Vert{}^2$\rep{=34}
  \item Calculer $\left\Vert{}\Vecteur{a}+\Vecteur{b}\right\Vert{}^2$\rep{=122}
  \item En déduire $\Vecteur{a}\cdot \Vecteur{b}$\rep{=24}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice} Calculer le produit scalaire $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}$
\begin{enumerate}
  \item  $\Vecteur{u}\left(\begin{array}{c}15\\ -8§\end{array}\right) $ et $\Vecteur{v}\left(\begin{array}{c}6 \\ 9\end{array}\right) $\\
  \rep{$\left\Vert{}\Vecteur{u}\right\Vert{}^2=289$\\
  $\left\Vert{}\Vecteur{v}\right\Vert{}^2=117$\\
  $\left\Vert{}\Vecteur{u}+\Vecteur{v}\right\Vert{}^2=442$\\
  $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}$=18}
  \item  $\Vecteur{u}\left(\begin{array}{c}-1\\ -2§\end{array}\right) $ et $\Vecteur{v}\left(\begin{array}{c}-3 \\ -4\end{array}\right) $  \\
  \rep{$\left\Vert{}\Vecteur{u}\right\Vert{}^2=5$\\
  $\left\Vert{}\Vecteur{v}\right\Vert{}^2=25$\\
  $\left\Vert{}\Vecteur{u}+\Vecteur{v}\right\Vert{}^2=52$\\
  $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}$=5}
  \item  $\Vecteur{u}\left(\begin{array}{c}-2+\sqrt{3}\\ 6§\end{array}\right) $ et $\Vecteur{v}\left(\begin{array}{c}\sqrt{3}+2 \\ 1\end{array}\right) $\\
  \rep{$\left\Vert{}\Vecteur{u}\right\Vert{}^2=43 -4\sqrt{3}$\\
  $\left\Vert{}\Vecteur{v}\right\Vert{}^2=8+4\sqrt{3}$\\
  $\left\Vert{}\Vecteur{u}+\Vecteur{v}\right\Vert{}^2=61$\\
  $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}$=5}
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice} On considère les vecteurs  $\Vecteur{u}\left(\begin{array}{c}-1\\ 5§\end{array}\right) $ et $\Vecteur{v}\left(\begin{array}{c}2 \\ 4\end{array}\right) $\\
Calculer :
\begin{enumerate}
\item $2\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}$\rep{=36}
\item $-\Vecteur{u}\cdot3\Vecteur{v}$\rep{$=-54$}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{center}
{\Large Formule : $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}= xx'+yy'$}
\end{center}
\begin{exercice}
 On considère les vecteurs  $\Vecteur{u}\left(\begin{array}{c}6\\ 7§\end{array}\right) $ ,  $\Vecteur{v}\left(\begin{array}{c}x\\ 1§\end{array}\right) $ et $\Vecteur{w}\left(\begin{array}{c}-\sqrt{3} \\ y\end{array}\right) $ avec $x$ et $y$ des nombres réels.
 \begin{enumerate}
 \item Déterminer $x$ tel que $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}=11$\\
 \rep{$6x+7=11\Leftrightarrow x=\dfrac{2}{3}$}
  \item Déterminer $y$ tel que $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{w}=\sqrt{12}$\\
  \rep{$\dfrac{-2\sqrt{3}}{3}+y=\sqrt{12} \Leftrightarrow y= \sqrt{12}+\dfrac{2\sqrt{3}}{3} $}
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 On considère les vecteurs  $\Vecteur{u}\left(\begin{array}{c}x\\ 2x§\end{array}\right) $ et  $\Vecteur{v}\left(\begin{array}{c}x\\ 3§\end{array}\right) $avec $x$ un nombre réel.\\
 Déterminer, si elle(s) existe(nt), pour quelle(s) valeur(s) de $x$, on a :
 \begin{enumerate}
 \item  $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}=-9$\\
 \rep{$x^2+6x=-9 \Leftrightarrow x^2+6x+9=0 \Leftrightarrow x=-3$}
  \item $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}=-10$\\
  rep{$x^2+6x=-10 \Leftrightarrow x^2+6x+10=0 \Leftrightarrow \mathcal{S}=\varnothing$}
  \item $\Vecteur{u}\cdot\Vecteur{v}=2$\\
  \rep{$x^2+6x=2 \Leftrightarrow x^2+6x-2=0 $}
 \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}